{
    "chapter": "Capitolul 27 PRINCIPIILE STUDIILOR IMAGISTICE",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "type": "single",
            "prompt": "Tipuri de reacții la substanța de contrast iodată intravascular:",
            "options": [
                "prurit tegumentar, însoțit de tenesme rectale și vezicale.",
                "reacții alergice mediate de IgE.",
                "reacții anafilactoide, chemotoxice, vasovagale.",
                "scanarea cu radiații ionizante și administrarea de agenți de contrast iodați, conduce, de fiecare dată, la șoc anafilactic."
            ],
            "correctIndex": 2,
            "correctLetter": "c"
        },
        {
            "id": 2,
            "type": "single",
            "prompt": "Agenții de contrast iodați intravascular rămân în circulație o perioadă de timp (trecere inițială t1/2 de 1-3 min.), fiind distribuiți în spațiul extracelular. T ½ de eliminare la o funție renală normală este:",
            "options": [
                "15 minute.",
                "aproximativ 2 h.",
                "1 h și 30 min.",
                "24h."
            ],
            "correctIndex": 1,
            "correctLetter": "b"
        },
        {
            "id": 3,
            "type": "single",
            "prompt": "Principiul funcționării unui ecograf este:",
            "options": [
                "reflectarea unui fascicul de radiații X de către organul țintă, trimis și reflectat de sonda/transductorul aparatului.",
                "reflectarea unui fascicul de ultrasunete de către organul țintă, trimis și reflectat de transductorul aparatului.",
                "reflectarea pulsurilor generate de un electromagnet de către organul țintă.",
                "reflectarea de către organul țintă a unui fascicul de lumină intens polarizată, trimis și recepționat de sonda aparatului."
            ],
            "correctIndex": 1,
            "correctLetter": "b"
        },
        {
            "id": 4,
            "type": "single",
            "prompt": "Indicațiile primare ale utilizările ecografiei în departamentele de urgență, sunt reprezentate de:",
            "options": [
                "ulcerul gastric, neoplasmul de colon, afecțiunile vezicii biliare, insuficiența renală cronică.",
                "anevrismul aortei abdominale, apendicita acută, sindromul de intestin iritabil, rectocolita ulcerohemoragică, hepatita acută.",
                "anevrismul de aortă abdominală, evaluarea traumatismelor, sarcina în primul trimestru, evaluarea cardiacă, uropatia obstructivă, afecțiunile vezicii biliare.",
                "gastroenterocolita, boala Crohn, tromocitopenia idiopatică, hepatita cronică cu virus B, insuficiența cardiacă congestivă."
            ],
            "correctIndex": 2,
            "correctLetter": "c"
        },
        {
            "id": 5,
            "type": "single",
            "prompt": "Semnele ecografice ale bolii biliare sunt reprezentate de:",
            "options": [
                "vezica biliară redusă în dimensiuni, splenomegalia, prezența sedimentului biliar, hiperecogenitatea ficatului.",
                "hepatizația colecistului, conținutul transsonic al VB, pereții subțiri ai VB.",
                "prezența imaginilor hiperecogene la nivelul duodenului, prezența lichidului in spațiul Morison și calculi în VB.",
                "calculi în VB, semnul Murphy ecografic, îngroșarea peretelui VB, sediment la nivelul VB, lichidul pericolecistic."
            ],
            "correctIndex": 3,
            "correctLetter": "d"
        },
        {
            "id": 6,
            "type": "single",
            "prompt": "Rezultatul primar al examinării FAST este depistarea unei colecții de lichid fără ecou (sânge) în cavitatea peritoneală a pacientului traumatizat. Incidențele standard ale examinării FAST sunt:",
            "options": [
                "incidența din cadranul superior drept (spațiul Morison), cea din cadranul superior stâng (spațiul splenorenal), incidența pelvică (spațiul Douglas), incidența subcostală.",
                "incidența paralelă cu rebordul costal drept (semnul Murphy ecografic), cea din cadranul superior stâng, incidența longitudinală (pe linia mediană) și cea pelvică.",
                "incidența transsternală, cea din cadranul superior stâng, cea perpendiculară pe rebordul costal drept și cea transvaginală.",
                "incidența subcostală, cea paralelă cu linia albă abdoninală, cea pelvică și cea din cadranul superior drept."
            ],
            "correctIndex": 0,
            "correctLetter": "a"
        },
        {
            "id": 7,
            "type": "single",
            "prompt": "În fața unui pacient prezentat în departamentul de urgență cu suspiciune de accident cerebrovascular sau traumatism, principala evaluare imagistică este:",
            "options": [
                "rezonanța magnetică nucleară de urgență.",
                "arteriografia carotidiană bilaterală.",
                "radiografia extremității cefalice este suficientă în traumatismele craniocerebrale grave.",
                "tomografia computerizată craniană."
            ],
            "correctIndex": 3,
            "correctLetter": "d"
        },
        {
            "id": 8,
            "type": "single",
            "prompt": "În departamentul de urgență, subsanțele de contrast sunt limitate la administrarea intravenoasă și/sau orală. Administrarea agenților de contrast în evaluarea computer tomografică se face la pacienții :",
            "options": [
                "cu suspiciune de anevrism al aortei abdominale, tumori stenozante de intestin, infarct renal etc.",
                "traumatism cranian minor, entorsă de gleznă, ulcer duodenal.",
                "suspiciune de neoplasm pulmonar, viroze respiratorii, tiroidita Hashimotto.",
                "tromboflebita venoasă profundă, ischemia acută periferică, sunt arteriovenos."
            ],
            "correctIndex": 0,
            "correctLetter": "a"
        },
        {
            "id": 9,
            "type": "single",
            "prompt": "Contraindicațiile examinării RMN :",
            "options": [
                "cei operați laparoscopic, cei anesteziați general, cei examinați posprandial precoce.",
                "purtătorii de implanturi de tipul defibrilatoarelor externe, stimulatoarelor cardiace, clipuri feromagnetice, implanturi cohleare.",
                "cei cu proteze dentare mobile, cei cu antecedente de afectare a măduvei spinării sau accidente cerebrovasculare.",
                "cei cu litiază biliară/renală, cu ingestie voluntară/accidentală de corpi străini metalici sau cei ce suferă de claustrofobie."
            ],
            "correctIndex": 1,
            "correctLetter": "b"
        },
        {
            "id": 10,
            "type": "single",
            "prompt": "Indicațiile RMN în departamentul de urgență, în context acut:",
            "options": [
                "evaluarea de urgență a afecțiunilor consumptive sau autoimune, a bolii Alzheimer.",
                "depistarea afecțiunilor ca scleroza în plăci, necroza aseptică de cap femural, sarcoidoza.",
                "evaluarea suspiciunii de compresiune medulară spinală de orice cauză, fracture intertrohanteriene și de col femural oculte radiografic, angiografia RMN.",
                "afecțiuni articulare (gonartroza, coxartroza, spondilita anchilopoietică) sau sarcomul Kaposhi."
            ],
            "correctIndex": 2,
            "correctLetter": "c"
        }
    ]
}
